有冇人知香港hip hop 界八掛

一直都好想問 但係冇乜人討論 見到佢哋好似分晒門派
想知有邊啲人係唔妥大家 行內人分享下

想知

蕃你老母茄啊

JB dee

Lm

JB 首Fuckpopo又叫縮

黃唔黃呢d唔批評住
絕大部分香港rapper成首歌一個flow用到落尾
歌詞一味粗口無乜內容深度
個人最憎就係個d 懶chill既歌 但眼見香港好多都係咁
無d新意同個性 來來去去4拍8拍洗腦flow

想與你做愛？

基本上分兩堆，支持奶其同埋憎奶其
wildstyle自成一派

Retroll Hip Hop好正

老實講香港HIP HOP完全唔夠大陸玩

Cypher.....

lm

清算師藍撚到黑
就算唔講佢藍
條撚樣日日搞風搞雨
自己又唔係勁
一個flow用一萬年

支持佢個啲你自己諗咩人

真心香港比起支那同外國技巧同發展都差好多 人地支那起碼都有下節目 可以紅到有外國人拍 嗰啲第一次睇嘅反應片

近年興隊草咪多咗依堆個個懶係Trap懶係chill，香港隊草文化唔係向靈性方面去，十個有6,7個都係為隊而隊，鳩下鳩下，係咁上下質素

佢地隊草＝潮，型，威
同死mk無分別

個個拎哂錢去隊草 都唔比錢落去做好音樂，同拍好mv
一式一樣嘅beat，mv左抄右抄，越黎越悶

有咩戴個「lofi」頭盔就可以當做得差／求其嘅理由

我對D beef 都係一知半解，但講一個等大家補充下啦。

24 herbs 阿肥佢地超憎馬米，根據馬米有次喺live 個講法，話阿傑個老婆無端端喺微博屌鳩佢，馬米當然就話「唔知點解」啦。
亦因為呢個圈好多時西瓜靠大邊，Hip Hop 老屎忽超憎馬米嘅時候，攪到D Hip Hop 後進都憎埋馬米。

所以馬米喺圈內無朋友都應該係公開秘密。

所以見到啲忽然hiphop fans走去追香港hiphop真係得啖笑
Flow又冇淨係得粗口同做愛

詳情真係唔知，但我估應該無特別野，純粹係馬米唔識/唔鍾意埋堆，一唔埋堆就比人杯吧

識轉8拍已經好撚叻好多靠rap搵食嘅都仲數緊白欖，夾硬塞堆字入去，個韻hi到snare就當自己rap緊，根本無理過個beat

想知香港rapper點睇農夫？

叫做香港現時最紅既hip-hop組合，但成日要喺電視台做下把搞笑。

其他rapper會係尊敬定睇唔起？

奶其啲粉絲年齡偏細，我諗係受到tomfatki， ypu， boho影響去聽奶其啲歌，覺得保持正面private party ok，咪開始鍾意佢，但係啲粉絲得15 16歲，佢哋冇獨立思考能力從而開始盲撐

奶其都唔洗搵食，佢嘅工作係兒子

作為聽hiphop既人都幾睇唔起佢地
用hiphop角度睇既話

但其實佢地應該都唔當自己係rapper

淨係知個cypher無wildstyle推動hip hop小圈子

完全唔覺有咩咁有趣要追估咁追佢地啲恩怨情仇
diss係文化但係咪都要睇時候
依家大是大非 香港咁撚fk up
仲掛住派歌屌黎屌去 屌下邊個以前積啲牙齒印 一係就屌下自己前隊友
最好笑jb上年fk完popo 依家同狗仔又會站同一個台
政治立場就包容一家親 私怨起勢屌撚到反皮
呢啲就叫rapper真係不了

諗起low mays彈起嗰期成日串wildstyle
又係馬米facebook單單打打

香港玩rap唔洗勁架 識埋堆咪得

想與你做愛
dope skr 有點東西

唔撚想知
成日為咗鬥作啲鳩歌互屌
見到都唔開胃

冇追開
jb同狗仔同台係咩事？

衰你老母跑你老母車

餅房搵fd出首歌都係想幫自己澄清下姐 大家信唔信就另外一回事啦
個狗仔係藍？ 如果唔係的話 狗唔狗仔的話佢冇得揀嫁wo

一千萬人仔

奶共刀boy

和你做菜

你check下邊個flashkid先啦
強姦打交咩撚都做齊

條柒頭周圍撩人beef
但從來唔撚用hip hop diss back
只係好似潑婦罵街咁

吓 香港有嘻哈 無Hiphop㗎 唔該

wildstyle D歌咁垃圾但都咁多人吹奏

連續開幾個狙擊post 冇人想睬你就收聲啦

吹啊?
乜你聽開火炭麗琪D垃圾?
講中你?

呢個on9仔，蛇頭鼠眼咁撚樣，做埋d行為成個弱智仔咁撚樣

wildstyle
明明係香港最撚高都比人話垃圾
睇留言就知
香港廢既唔係歌手/rapper
係大量垃圾聽眾

垃唔垃圾；好聽唔好聽係你嘅意見，我冇問題。
但連續開幾個post想追擊/吹奏，我有問題。
以為自己開多幾個post 你嘅意見就會大聲D ?

唔撚得?

火炭麗琪都唔知唱乜撚 你弱智?

火炭麗琪係咪=成個wildstyle
youngqueenz啲舊歌 記憶
龍寨，御宅ep
仲有matt force 香水有毒 告別
呢啲全部勁撚到仆街

明知你假膠 照認真覆下你

Ching 咁大個人仲係連登留埋哂d “ 吹咩 “ , “唔撚得？” 回覆 仲低質過火炭麗淇d 歌詞

劉馬車啲friend喺fb鳩作幾個post
原來真係有人信

御宅ep 香水有毒 連係YOUTUBE都搵唔到
另外2首就無乜人聽
撚識咩
最紅咪又係火炭麗琪 同保持正面
聽撚完喇 真係勁撚到仆街喎

死亡香先岩 唔係香水有毒
另外 御宅隻ep 你唔係直接係youtube咁樣搵阿麻

原來只係聽過火炭同保持正面
就連續係連登開post鬧人label 垃圾
仲要其實火炭同柒羊佢哋唔是wild style 嘅artists

球王ching 發表意見之前不如多d google 下先？

你未講前我都唔知有人咁唱佢
我個日明明係蘋果睇過相關新聞(有人係Youtube貼左Link)
頭先又搵唔返

Btw,就算我柒了
都柒唔撚過flashkid
一首殺Heyo已經係大絕
Hip HOP界有邊個唔笑鳩佢
賓仔都Rap得好過佢

我以前係FB睇過有條女話佢借錢唔撚還
有Cap圖
不過唔知真假啦都係

比大家欣賞下殺Heyo

Matt Force首告別正到傻

柒羊係有料既
係唔知佢點解鍾意同清算師一齊

是

真

唔理你鐘意餅房定撒野定JB
2020原來仲有人只係聽過一兩首歌就上網阿吱阿咗
香港文化喎

上面一個啫
仲有山大精神少年中心同yack都唔差
玩autotune又有一堆
係少人做beats啲人落完坑出歌又上唔到架少人聽係咁架啦

咩都聽d
Novel flash BMW 山大 嗰班幾掂
Tyson TIAB都幾入腦
Wildstyle好多都好正yq GGG noly
奶油包其實都幾好聽，不過佢上年
奶其ok la，玩左咁多年都玩到咁柒都唔係易事來架

仲有jap boy5am mini bus好撚正

香港hiphop咁撚垃圾 執柒哂佢啦

XXXTENTACION

TXMIYAMA
Hollywood road Jap boy
竟然黎到#74先有人講Jap boy
香港人啲taste

根本從來都係聽眾問題
大部份人都剩係鐘意聽洗腦歌
真係值得思考同反思既啲人又唔聽

好撚柒

佢d MV都拍得好正
佢值得有更高嘅知名度同view 數

我覺得佢地係香港hiphop有OG既level
後生啲可能覺得佢地柒
但老啲果班應該同佢地玩

老實講 佢比起其他「香港」Rapper更愛香港
更local

叫做有幸睇過4人時期農夫嘅live 冇錯,初初係4人,有條係女
佢哋都係現實姐, 電視台搵到舊錢又有知名度, 仲玩音樂聽揸兜咩

經典
聽呢個要聽埋heyo diss back

之前有個raw版本仲正但無左 笑到仆街

奶其啲歌好trap喎
少爺gang紅地毯個隻ep隻正到

Heyo高質過佢唔知幾多倍啦
要diss back佢真係侮辱身份

清算師個啲都叫trap

衰跑車
狗屎垃圾都有人話正

香港邊個trap？

上次有人話大匙羹係香港21

搵啲嘢寫呀！！！！！

點解你覺得唔正 願聞其詳

藍色番茄
咩詞黎
想與你做愛都有意思過佢

f records嗰啲分組...

甩beat
歌詞唔知唱乜鳩
有冇睇jb diss 9佢

wildstyle

部份歌詞正喎 btw邊度有得睇jb diss 佢地

衰你老母跑你老母車

蕃你老母茄

菩提本無 好正

Yq d歌係高級啲既 noly同奶其咪又係一齊玩

係呀
而家唔係講邊個同邊個玩問題
係本身佢D作品
你有冇睇大陸仔都笑鳩清算師D歌?
話唔知佢Rap咩

柒羊直頭係少爺gang啦
不過我都覺得佢係有料

有冇人覺得LUNA女rapper都幾正?

咁其實奶油包同dough boy係咪奶共？

大陸仔
奶其啲詞其實好搞笑
Flow單一既話 21savage咪又係差唔多
以前都覺得奶其柒
但係get到佢個vibe之後 除左佢同柒羊無咩local trap啱聽

想知 future 同 刀boy佢地乜事

大陸仔都笑鳩佢證明佢仲柒過大陸仔
咩叫做安全麻雀十三章?
根本為押而押

你拎清算師同21savage比

清算師萬年Flow+成日甩beat都正
你聽下保持正面都甩晒Flow

你比佢屌左你做抗爭柒頭未呀?
加拿大華人清算師話你地搞亂香港

自己斷錯句都唔知？

你講下佢D詞有咩意思再講啦
唔好話Trap
佢個時玩Old School D詞都係為押而押
甩beat都廢事講
同佢差唔多時期個D有邊個差得過佢?(etc.Heyo、飛龍、future)

條友一味靠痴
以前MC賤返香港就痴MC賤

我頭先咁啱聽歌已經聽到兩條友Diss緊佢
但又未聽過佢Diss back(除左係fb、tg、we7同人鬧交)
做個所謂rapper咁樣Diss back
佢成日笑鳩呀Novel Flash D rap
我真係笑撚左
由以前屌月喬屌到而家呀Novel Flash都係用fb屌
總之唔係埋佢堆就柒勢力

見你都係黃
咪撚再比佢屌你係抗爭柒頭啦

未聽過維他 奶其 實好正常

同你討論音樂都起哂鋼
有冇咁撚嬲呀

你邊到見到我嬲?

我以事論事

我冇鬧過你
我屌都係屌佢條柒頭

淨係聽過衰跑車

柒過火炭麗淇

doughboy 奶
奶油包 on9仔

+1

可以呀！

xxx好聽好多喎

你話唔夠韓國玩就話啫

其實早期農夫都仲幾hiphop
鄧永芝隻碟嗰排都幾正

農夫未爆紅果陣D歌好正架喎,紅左先轉型,正常既
香港地做全職RAPPER點搵大錢

尤其係攞周杰倫既歌嚟做二次創作嗰啲
真係垃圾到仆街 侮辱咗原作
歌詞無深度得嚟 文法又九唔搭八
根本就係隊完草係度亂咁噏

大大架早班火車去大灣區

咁多beef又有咩撚用
係多左人玩hiphop
但好歌就愈嚟愈少

點睇肥成哥

香港hip hop =垃圾

韓國就唔洗講啦下話,有得比?
香港出到邊個夠大陸果班RAPPER玩?

Soundcloud都有得聽
Youngqueenz玩完Trap 成班又跟住玩Trap

不推文啊大家我自己都唔記得

Tyson 得個樣悟chock先呃到班小妹妹 見佢cypher詞窮到仆街

同tiab一樣 啲歌愈嚟愈公式化

本來好來好去既
但呢半年future周圍屈鳩刀boy係藍
佢哋啲friend睇唔過眼 咪一齊拍mv屌鳩future囉

老實講
奶其啲歌真係唔掂

Soundcloud有好多正嘢聽

係呢個post可以睇得出香港人對香港hip hop有幾咁無知
見prodig boho 個啲紅 就拎黎代表香港hip hop
笑撚死人咩
聽多啲先出聲9up啦

幾時有新碟
到時啲rapper又有新方向可以跟

奶其係令到香港hiphop風氣極差， 正常人都嬲

紅咪代表勁囉

見到啲人乜柒都唔識就係度9up 笑死人
咩叫淨係識玩4 8拍flow
Wu tang biggie都係玩4 8拍flow 又係咪垃圾？

大陸咁撚易廣東話難咁撚多
你真係唔識

笑死人咩 你聽緊hip hop啊大佬 你估而家聽緊林夕定方文山呀洗唔洗首首寫到青花瓷先得呀？

仲有個cyper個個都廢同搞笑

啲MK好中意BOHO

有時Smoke嗰陣聽係有feel既
不過平時完全唔會聽呢啲

覺得依家睇唔明啲詞唔係因為太高深
只係因為冇內容

認真
香港hiphop d詞真係欠少少深度、詞彙少
睇過d cypher，好多都硬塞d粗口入去
有粗口係正常，但係過多嘅話，有咩內容可以咀嚼呢
我不如叫個小巴佬填仲好啦

隊草講靈性咪仲柒
咁撚鍾意玩幻覺去玩mushroom玩LSD囉
隊草講撚到識升天咁仲柒啦

聽返k歌囉 要歌詞要咬字要聽得明k歌比到你
聽到興起跟住一齊唱都得

所以就要淨係用嚟縱慾？隊草隊到飲酒咁mk大個咗始終都係mk，香港隊草嘅有冇俾過好嘅image大眾？仲話想合法化，真係晒鳩氣

有冇嗰兩派既rapper名單？

唔通呢講咁多仁義道德最尾咪又係娛樂用
嘗試將娛樂產品包裝成有教育意義又或者妖魔化娛樂呢d十九世紀思想
先係大麻合法化最大障礙
娛樂就係娛樂 佢係人類生活必需品 而大麻只係其中之一

笑死 呢個真

private party 同trap 一次係唔錯係trap應有嘅野嚟
但其他真係質素麻麻
最大問題個人屎忽鬼 鍾意撩事鬥非 仲要藍嘅

奶共都冇用 人地唔侵佢玩
支那說唱 海選都過唔到

火炭麗琪其實唔差...
唔知屌乜鳩 外國trap係咁玩㗎啦
對比返香港嗰啲懶係chill嘅垃圾歌

支持奶其除咗餅房akiko， 其餘都係 'hiphop愛好者’ 出名得boho ypu

唔妥奶其有p.p.c. Spongemob 精神少年 greytone sowhat，其本上全個hiphop圈都唔鍾意奶其

Hip hop界有咩可以問我
熟9成

為你寫下愛情歌

點解隊草唔可以好似飲酒咁？一定要品酒師咁分哂種類，著住西裝smoke?

草只不過係娛樂用既藥物
靜靜地聽住歌點下草 放鬆下就得啦

有咩八掛呀

咪diss嚟diss去
覺得嘩我好撚反叛咁囉
為做要做咁去與眾不同，
就誤會咗咁樣係好有態度，好有型既小眾咁囉

同舊時果啲mk仔呀，冇家教David仔 一鳩樣咋嘛
不過變咗種 以另一種形式展視自己咁解

Search 孤膽, Matt force

我自己睇就唔係既 算係果啲不問世事囉
但比人話佢又忍唔住出黎屌 但態又唔咁表
咪搞成咁

Hustle homie

行得太前囉

前到依家其他人都仲係抄緊
自從火炭佢哋冇再出新歌，成個圈子就好似停咗咁，來來去去都係嗰啲嘢。

講真乜嘢88 auto tune 情歌，咪又係跟緊柒羊幾年前d work
想玩hype, 加個地名, 一班人出嚟yo , 乜能野天水圍gang , 咪又係學火炭麗其。
Lyrical 少少個堆novel乜乜 , ppc , 咪又係學緊撒野以前啲嘢

當餅房最團結最有勢力咁又點，
音樂又好，着衫又好，講影響力，大家心照邊班人最大
Cypher ango 仲手戴翡翠，好型
得JB 叫最有性格, 有自己style 。

呢幾年間，只要係香港rap嘅嘢， YouTube都好多views 好多noise , 但真正高質嘅有幾多？
根本八成都係跟緊4 年前wildstyle班友嗰套，但抄到個殼，抄唔到個靈魂同態度， 10幾歲d MK 鬼識分咩。連登仔都未必識分啦

不服來辯，歡迎理性討論

講真 個人覺得唔係抄
但撒野真係行前一步
完全同依家啲野唔同level
可惜係越pop越淺先多人聽
越dope 既反而無人識
聽Matt force咁少人聽就知

都係嘅，未必叫抄，但一定係跟緊

都無見過future有講乜屈佢哋咁
剩係見過伍公子話咋喎

講緊淨係用嚟縱慾chill圍埋high，唔代表唔俾娛樂用一樣嘢有咁多可能性但淨係當飲酒咁用，咪就係浪費，有冇尊重過啲草，有冇尊重過自己身體？乜撚嘢著住西裝smoke見到條友有部電腦淨係識打機，話佢淨係識打機係咪等於唔俾佢打機，一定要寫programme?

條肥仔玩咗咁耐都係咁垃圾，除咗周圍聊交嗌根本無人想理喺加拿大無朋友要死返嚟同班中學未畢業mk fan屎圍爐

其實真
有時聽完香港d rapper 啲歌
會走去聽返pg one同gai洗耳

聽埋啲乖仔嘻哈洗耳咁撚威水

保安揸長槍 安全開保險箱 安全 開年麻將十三章講緊廣東話 方言

無話乖唔乖
Pg one都比人封殺左
但人地d flow 歌詞真係好好多
起碼唔係幾句粗口求其將d押韻砌埋一齊叫一首歌
你話普通話易寫 咁人地都會一句有幾個韻
啲詞仲要靚嘅
平心而論 香港無幾多個rappers做到
最欣賞嘅得kz同jb
可能我真係唔識野啦
如果香港嘅真係好聽 我都唔使聽埋啲乖仔嘻哈

YACK Studio
香港清泉

風格自成一派又唔係淨係得JB
so what Yack Studio 都係
香港有實力嘅rapper 真係好多
只係名氣比較低 爭個機會出名啫

唔撚明香港hiphop渣同聽支那護旗手有咩因果引伸關係，你啲滑坡謬論都on99仲要係洗耳咁撚巴閉

//PGone: 在港D废青评论活该被封杀之后，PGone回怼：“我和我妈吵架，那是我自个家的事，但你要骂我妈，那不好意思”//

佢比人封殺關我撚事
比人屌廢青都含，死返上去啦你

SoWhat正嘢

連登仔 講唔過人就起底

支那人 駁咗扮睇唔到

老味咁撚垃圾都彈得起
仲咁多死忠都知香港hip hop 搞嚟都哂氣

吔屎啦班離地垃圾學人做rapper

啲人鍾意J佢地有學歷家底英文勁，聽點樣幫餅房含撚、屌wildstyle同火炭麗琪
佢地嗰陣開show好多連登仔捧場

窗花太污穢我看不清

靈性
外國啲podcast講隊嘢講靈性都好柒
開始勁撚多人拎嚟恥笑

美國佬一講spiritual就好似啲中二科幻小說咁誇張到痴撚線
香港人遲早跟風

刀仔好嬲咁

全中
一年前你試下呢到開post 話老味啲flow 垃圾
包你比人圍住嚟屌
嚟嚟去去都係
「啲flow 垃圾又點 人地紅得起」
「人地有錢唔志在 都係玩吓啫」
「人地kong u 有才華」
總之點都有班盲撚鐘意同老味春袋都奶埋
唔屌得架

其實band果啲都係咁
求其加啲lofi filter就話想懷舊

一來潮流興 二來方便

真，

聽到好尷尬，又悶
押韻押到咁尷尬不如唔好押

呢到好撚多fans
快啲走, 幫你頂住

我真心唔識欣賞

請問rap god引起左你咩共鳴?

「佢地玩膠咋嘛，咁認真做咩」Ok

In this city 事與願違係種自然

Cdc 屌打啦

pgone同gai 叫乖仔？
到底你識啊識嫁？

對撚住暴政咪乖囉，睇人嚟惡好撚real唔識嗰個係你

心裡的花 我想要帶你回家
我係武漢嚟㗎

on9
係歐美最流行就係trap
黑幫rap受歡迎程度更加係數一數二
d歌詞更加不知所謂

你呢個論點用去HIP HOP就算撚數啦
咩撚都講共鳴咩
俾盡你有共鳴咪紅歌唔紅人囉
永遠淨係識唱8個bar 就係垃圾

佢係大陸人支持返大陸有咩問題？
刀boy係香港人奶大陸 呢個先係問題

同埋講撚緊佢既歌 係乖仔聽？
唔係呀嘛
gai 初初出黎時係唱開黑幫rap喎 咁都乖仔？

我佔中前已經聽緊rap啦
200x年已經聽緊幼稚園殺手
我識得多過你就代表支持？
咪撚搞笑啦

啲詞好文藝，我覺得幾有特色

淨係cypher文藝姐
聽埋其他歌支持下啦

得首望月同work工
其他麻甩系，我想行開下個d

唱gangster rap撐警就仲撚好笑，人地OG就ACAB，你聽個班嘻哈友呢？無個樣唱個樣，成班裝身馬騮乖仔扮黑幫，黑幫痴貼紙遮紋身上埋啲柒show比班Idol評頭品足好撚gang gang

你啲邏輯又係炒哂車，
佢係大陸人支持返大陸梗係無問題啦，
宜家佢支持緊支共同香港警暴呀傻鳩，
我係香港人支持香港又使咪支持港共呀，
好撚搞笑

我知
咁佢講果兩條柒頭係咪先

你知撚咩
cblock 3個都參加過你講既評頭品足節目呀

仲要例子你都用錯啦
我生於英屬香港
反共好撚正常呀

大陸仔由頭到尾就係大陸仔
想搵個反共既 唔係無，難囉

就好似黑警高官仔女
有多個會反共？有既，少到不值一提囉

Cblock 作曲果個好似係香港人

我係話我知有支那rapper反共
講緊樓上兩條柒頭護旗手你就同我搬咩cblock幼稚園乜乜柒柒

下個幾段又係痴撚線
根據自己持分身份同既得利益而支持一樣錯嘅嘢就係無問題，你都on lun99

駁唔到就唔quote，屌你老母咩，支那人撐支共無問題

連登仔：芝麻人沒有一個蘑菇就秒撚左人啦

依家唔撚比你rap普通話國語咩
你鍾意rap英文都得架，根本係文化唔夠人深，技術無人咁高
睇下個tyson yoshi rap普通話rap咩柒樣

老子社會上的,老子社會上的

咁佢個人垃圾
而且普通話人講？

剩係聽過佢幾首
認真問
佢唱嗰啲唔係R&B嚟咩
只係音樂有trap drum同modern啲咁解

所以咪話佢垃圾渣
你有冇睇字
香港就用廣東話或英文 日文 其他收皮

唔講普通話講國語囉 咁多野賴

淨係識曲赤 非作品認識

咁你味返上去
只適聽人話

啲rappers實係多得你班gatekeers唔少
玩Trap又唔撚得，隊個草都俾人話唔係為靈性而隊
做人放鬆啲啦屌

詞唔差嘅，不過數白欖

kwokin 都好正 但好似無再玩 舊派黎講 kwokin,mastamic 同 KZ 係我心中香港top 3

smoke係為靈性都講得出 兒登笑撚死人

漩渦

柒撚到晒

利申 覺得班00 trap boy 好撚柒

老道
上年有連登仔將KEY首 HEY KONG拉去反送中添
不過大陸REAL 得幾多呀 要入主流主場一定要阿爺批準
殺死忍者都反共啦

佢哋好似講過係電視台搵錢做音樂

我想行開下玩膠味濃
不過麻甩系啲詞好中

唔通話自己sell out咩

玩靈性醒覺new age個班由六十年代hipster個陣可能同對草有少少關係既
但係人地一早去玩mushroom玩LSD走入森林做野人 cosplay shaman 玩yoga 自殘
我唔評論佢地好唔好啦
但起碼人地有進步

你對草玩靈性執人幾十年前既口水尾仲走黎笑人唔識就最on9 係要加d無謂意義落自己個行為
再分返三六九等 呢種人真係

香港人j 學歷 j 家底呢d柒野真係改唔到

上面呢條撚樣 睇太多wikipedia
收皮啦你上少啲網啦
隊草要追靈性

屌你老母睇果少少netflix當自己識好多嘢
所以咪咁多歌咁多戲咁多書 諷刺你呢啲偽hippie, 亦或叫你做隊草教授好唔好?
有你呢啲人永遠有提材可以笑 屌你老母獻醜就返歸啦

你淨係聽餅房?

支那mc Jin反對美帝警暴
但又對香港視而不見
仲好意思講自己香港人

BMW Y5 MU hiphop界3大痴線佬正到癲

BOHO真係唔識欣賞

睇完
佢好委屈

兩個MK妹留下咗負皮

聽左 餅渣新歌未？ 同 個 警狗二代 flashkid 合作 又玩小圈子

不嬲都小圈子
馬米咪就係比佢地杯
係香港玩rap 個班所謂多啲人識既 圍威喂 擺大佬
你刷下佢鞋 咪合作囉

得wildstyle 係第一隊 可以當音樂 聽既本地rap
其他 都係 我係大佬 屌你屌你屌你
錢錢錢 屌你條女 你條女幫我含

麻甩系

Private party真係唔錯咩成日同fd笑首歌d詞九唔搭八

黑撚到 得返呢個post

老母一開頭d歌好撚lit喎，raw得黎又夠癲，首劈友街到依家聽都仲好正
係富林太空站album 開始回溏姐

00後不嬲都係 腦殘一代

club歌係咁㗎啦 歌詞九唔搭八冇所謂嘅
Prodig同奶其個人係柒
但呢首歌真係唔錯 有feel high得起嘅
其他就..

有冇啲具體例子睇下
近排有諗過寫下嘢

啲歌詞同大陸果班都差幾皮

根本就係 只計音樂嘅話大陸個班勁好撚多

walking dead

齋講詞
3金同 Athree
啲詞一個有味道
一個簡單直接
香港：
下站到 請你企穩
想與你做愛
講flow
P gone cream d 楊和蘇 法老 pact
是但一首歌嘅flow
destroy hk rapper the whole career
唔係話唔想支持
但係香港嘅level真係好低
用咗auto tune個個以為自己係Travis Scott

Walking dead d人好撚勁

2017年佢地9分鐘cypher 我fing足9分鐘
2020 工 聽咗第四個5秒quit咗

火炭牙 麗淇牙
火炭牙 麗淇牙牙牙牙

廣東話rap就係有隻莫名既柒味

數白欖

呢個reader真係不知所謂

其實會唔會你自己音樂觸覺低

KZ

又係聽得幾條撚樣trap boi就話香港無hip hop
自己search sowhat yack studio rawtrack 撒野作風 jay.l啲歌聽下先啦

聽下啲歌詞先

其實要數真係數唔哂
成日話香港hip hop唔夠外國 唔夠大陸鬥
定係你哋根本只係單純睇唔起香港hiphop?

因為你淨係聽紅咗個幾首 eg火炭麗琪 保持正面 唔撚鍾意
試下聽yq異常火曜日 grymeman wish upon a star
Matt force 20
再睇下龍寨呢隻碟成個概念聽埋先屌

紅唔紅佢決定㗎咩

根本香港大把好野
唔知啲人做乜撚係要貶低自己人
仲要攞堆支那狗 政府都唔敢屌嘅垃圾faker出嚟講

馬米有料，flow掂詞掂

呢度有無人聽mc仁大屌你無需動機 布殊 一撚樣 呢d十幾年前仲唱得出口

坐係村口飲啤酒呀朋友？

因為班撚樣根本唔係聽hiphop 只係呢排hiphop紅 咪跟風聽囉 問佢有冇聽過子馬 有冇聽過 DIZIWASTRIPPY 分分鐘問你邊撚個黎

講出名少少既novel 三子（Friday/flash/fergus) 都完全足夠同外國同啲濕鳩大陸rapper比較啦下話

空氣公園好撚正
仲有feat y5首異世界觀

奶粉出嚟護航啫，偶像俾人鬧好心疼

D mv拍到香港好靚，D字幕好撚正

把聲J死人

中文rap根本就柒到仆街
聽到好撚尷尬

我諗你地班柒頭 冇撚聽過木老師

講乜撚野香港hiphop姐
大家都系度講撚緊大陸rapper勁啲丫咁撚樣
呢度香港丫 屌你老味 要比較 就拎撚曬香港所有rapper尼比較 又提大陸啲人好勁把撚丫

你地成班傻閪咪又系柒下柒下…
唔講以為香港hiphop 你地有份咁樣
笑…

無左未來，餅房仲有人聽？

木sir屌打YPU Boho嗰班
論實力論資格論歌論freestyle
唔明點解木老師紅唔過Prodig

老實講大陸嗰啲唔叫hiphop
搞返清楚先啦 hiphop講咩呀？講real啊
除左大陸 你幾時見到有rapper做護旗手咁柒

唔覺大陸有幾勁 香港有yq 亞洲頭十位都不為過

因為大家都淨係會聽出名上哂水個班 mk boho 清算師個啲，underground 大把好野大家都唔會點聽點發掘就咁講f record 放左個beat出黎都有幾個作品lit過佢地本身個柒cypher

咁又唔止YQ 唔好撚下下都咁撚地面先啦
地下果啲已經勁撚到仆街都仲得

不過香港人睇香港rap都係想睇小丑je

亞洲黎講應該係韓國hiphop發展得最好

有啲差唔多首首都有auto tune
又唔係用得好聽

直接放作品比啲連登傻閪學嘢算
都唔撚講咁多了

有啲見地

唔好淨系佢地 屌打所有…

系咩？系唔系你太撚廢炸？

傾咗十鳩幾頁都冇上面3首cypher
真係得啖笑

系你老母

笑

算啦 香港人觀眾就系咁撚樣

OK 的確唔錯
但係呢啲做到主流咩
唔係話將香港踩低
係依家果班主流德不配位
我都希望呢啲可以成為香港嘅主流
我都唔想淨係可以聽大陸閪學flow 學詞藻
香港冇機會俾啲人去接觸underground 呢個係事實
by the way 香港有冇chopper可以推介黎聽下

不如大家做個整合
俾啲真係有料嘅852rapper出嚟
比小弟學下嘢
老實講我都唔想聽咁多大陸閪
我都想認識多啲香港嘅underground
順便俾其他井底蛙識下
唔好下下屌咁大力
反正你屌我地唔識野唔會幫到個文化
我係真心想學嘢嘅

Pg one呢啲垃圾都攞出嚟講
要講都講幼殺啦

Hip hop做主流？你返去聽rnb啦

點解唔得

我都唔太好rnb tbh

Sowhat正 一支竹打本土rapper詞窮無內容
係你地唔撚識搵黎聽姐屌

你咪就係最好既例子囉
「但係呢啲做到主流咩」
好多既hip hop係要識hip hop先會識聽
乜都唔識既人只會覺得難聽 好似你咁 咁點入主流
真係有心去聽hip hop既人係會去了解
而唔係一句撻埋黎「但係呢啲做到主流咩」
你都係聽番rnb算啦

識貨 尤其係木sir 啲flow同埋個vibe都好正
推薦mu parat-今晚失眠

21 savage flow單一 傻撚咗？
真係識聽rap？

呢個第一次聽
勁嘢

邊到可以聽到mu嘅歌？yt淨係見到有diss

大陸呢班都唔係最勁
幼殺都唔識就收皮唔好講大陸有幾勁幾勁

隻work去到88個part 聽到好撚燥

Soundcloud 有今晚失眠
可惜少作品
木sir唔懶惰就好

今日同琴日JB係帝都食女fans
不過個女fans都唔係好人
想知再講～

同埋indigo children都好撚正

有無諗過你會曲解咗我意思
我嘅意思係想表達冇途徑俾佢做主流
可能我用字有啲唔恰當令到你誤會
香港根本冇途徑俾佢地成為主流 你明唔明
大陸都叫有啲節目可以將啲有料既人 係underground撈上黎 同埋等大眾認識文化
我都真係睇個節目先開始接觸呢個文化
亦都好鍾意hardcore oldschool 同快嘴類嘅rapper
反觀香港係呢方面嘅推廣乜7都冇，好話唔好聽一般人連有咩label都唔會知
一般人你唔係真係有係個圈到打滾你根本無可能知道好似岩岩果位師兄send上來嘅好作品
我唔知師兄你係咪有玩開hiphop
所以覺得我啱啱果句用字可能有冒犯
如果係嘅我真心唔好意思
但係我真係唔希望你會咁樣瘋狂幫人扣帽
叫我去聽返rnb which I don’t
如果你覺得咁嘅態度去同個noob捉字蝨
咁只可以講怪唔得香港依然係underground

我覺得幼殺同法老好似

JB你做咩dislike 我阿

幫你pin

系你老母咩

請講

Txmiyama

等睇有人反駁話唔係個個都係，你唔去聽啲高質rapper，用自己嘅淺薄見識去評論成個hip hop圈

香港有幾多個高質大家心照

木蛇同Y5首屌狗歌係咪無左搵唔返

人哋支持黑警

點解睇唔起？佢做hip hop加pop入去比大眾主流接受我唔覺得有咩問題，音樂無分貴賤呢

咁其實美國啲Hip Hop都係咁，以前真係會搵人打同暗殺對家

奶其 拍埋去柒羊果度 真係拉到哂成個水準

不了

想問你get到佢邊個vibe
搵唔岩flow個vibe？

人地係大陸人,生活大陸圈子,支持黑警都係好撚正常既事

講就講啦

Diu Hi錯

喺香港作為抗爭者說服到自己聽護旗手嘅
邏輯都

新界朋友

搭單想問點解奶其叫清算師？

佢之前喺ig post話要清算7位rappers

ppc 有個新人叫A#Minor， 幾有潛質，可以去聽吓

你係來自咩嘢洲呀朋友

好彩我down咗

一路好想知點解部分人玩melodic玩到好似教會歌咁 其實可唔可以填番啱音廣東話填詞唔同國語/英文㗎...

CSC嘅劉聰
walking dead嘅福克斯
都屌過共產黨啲嘢
不過可能都係覺得香港是中國的
類似大中華膠咁

柒羊
Novel Friday
Triple G
Youngqueenz
Matt Force
呢排聽開

呢個都真係 jaypark 都簽左roc nation

The Low Mays最高質都係富林太空站隻Album
之後果D已經唔岩聽
Matt Force 隻Man in the Shell都正
近一年都冇聽HIPHOP了

咪玩啦 見好多hip hop唔講到咩偶像模範 但都尊重 點會睇唔起佢地

KZ HEYO 果班同佢地Friend底
農夫演唱會都有叫HEYO上台

波台見到你 呢到都見到你

二個月輸左十皮
戒了

Mastermic冇乜人提係咪自成一派 首破地獄都唔差

Lmf

Smtm

今晚點睇

我覺得中國碟打前個啲都正 夠raw
之後發大黎做反而無曬feel

十幾頁都冇人提
大家點睇Akiko

pop music商業音樂先係咁咋傻鳩

想阻你幾分鐘聽一首歌...

右手上嘅疤～應該永遠唔會散～
佢玩autotune玩得好好！

其實好多都唔係八掛
有無啲真係八掛野

Young queenz既歌真係好正 好鐘意 一丿成首歌
無論係詞定beat定mixing 我覺得都係無得輸

到底你幾時再出歌

講真你哋聽得少 淨係識ypu boho班柒轆就唔好睇唔起香港hip pop啦，根本有好多勁既人你都未撚聽過。Y5,木老師,BMW,Novel三子呢啲單攞一個出嚟都好夠抽啦。撒野作風啲歌咁多精品(例如：龍寨），你淨係聽過火炭麗琪，真係可以去判成個撒野既水準咩？
香港hip pop根本唔係冇勁人，只係聽眾唔識欣賞。覺得窗花太污穢呢啲口水歌可以跟住唱又幾好喎，冇心情去了解啲好歌既歌詞。個道理同點解香港樂壇點解咁多濕鳩情歌一樣啫，唔係冇人去做，只係識欣賞嘅只有少數人

同意，boho果班真係帶衰哂成個hiphop 風氣
用人地隻歌黎所謂「remix」真係影衰哂原作
AutoTune冇錯係依家個Trend 美國 韓國依家都成日用
但唔係好似佢地咁 成首歌落哂 又要用得咁柒
成班唔識聽歌嘅仲要話把聲好聽
以前成班係到屌吳亦凡用AT用到咁撚柒
依家呢班同果陣嘅吳亦凡有咩分別
根本係識聽歌嘅人 少之又少

由零開始再去建構Sowhat

lyrical都有得學?
差啲以為wildstyle係hiphop始祖

完全兩個style
都唔明點解會擺埋一齊

係bakarie新歌同狗仔flash kid同埋國際護旗手牙刀同台演出

哇 見有人話佢衰強姦又衰藏毒偷嘢同斬人

首疤好上腦

佢十年前 同 DJ Prepare d mixtape 當年係佢個網down哂 常loop
講lyrical rap 得最有意思 咁多年都無人叫做接近佢

係fb 香港說唱群 見到 禁左禁 都要睇下咩料
屌佢老母

N年前比heyo 屌到消失左個隻flash kid?

已封鎖會員 有得跳唔跳

真心果啲乜7 reaction係俾錢鬼佬拍嘅 係幾年前higher brother簽咗88rising之後幫佢地包裝帶起呢個風

異常火曜日 成隻碟啦 唔該

88rising

yes 好明顯 食緊個條水 毫無突破

好多新聽眾聽完boho ypu先接觸hiphop，之後就開始聽奶其，y5佢哋俾人標籤做柒勢力，聽眾就先入為主覺得佢哋垃圾咪唔聽囉

得兩個方向， 睇下你想要流量定係想寫返自己想寫嘅嘢

流量咪屌閪口水歌
寫自己嘅嘢就預咗冇人聽， 歌詞有深度但係可能少人會理

我俾mc仁嘅歌培養到宜家嘅音樂品味係聽到啲言之無物嘅rap會覺得好撚冇意思就算個beat好正flow好勁聽多幾次都唔會再聽 硬係覺得差啲嘢

見人見智啦，但可以逆向思維，用「假設冇咗__ ，今時今日香港hiphop 係點」呢個思路套落任何人度諗下 ：

假設冇咗柒羊，就唔會有boho 班柒頭（我都幾肯定）。
假設冇咗 （？），今時今日大家d flow 同歌詞應該仲學緊kz, 生番 嗰d ，（冇記錯的話，10 年前全世界都學緊kz d 停頓、押韻同用字）
假設冇咗 low mays , bakeries ，應該少咗mk/細路接觸hiphop

可能整個香港hiphop簡史有晒timeline會比較容易同公道知道到底邊個影響/推進咗d 乜野... etc ，好似Netflix d hiphop 節目咁

無LMF 唔會有bakeries

Hip hop evolution 好睇呀
港版會唔會得diss beef睇

咁就要聽下Matt force
佢個詞真心同班前輩有得比

其實係香港做HIP HOP好難
因為香港既聽眾既太雙重標準
係香港玩TRAP 又比人屌D詞沒內容 只係識屌女隊野
(其實外國大把呢D TRAP咪又係紅得起)
OK 唔玩TRAP 專心寫詞又比人屌 D FLOW一成不變

隔離有個古典結他post
有條友彈得ok 然後畀人拎黎同意大利人比
其實係香港文化黎

我純粹針對lyrical啫 冇可否認88 ango呢啲mk仔係學緊wildstyle 仲要學得差

fans得15-16歲=無獨立思考能力？
同班廢老講嘅有咩分別

根本就係班fam j、mk 本來就on9，同年齡無關係

柒勢力係指邊個/邊班人？

農夫都好正

邊到紅呀

其實wildstyle果個光頭佬係咩人?
老細?

可唔可以解釋下 手腕鞭住個煲 既意思

呢首幾好

聽到把死人聲都唔得啦

producer

Billy Choi Young OG

kz香港第一

你最憎我 嘅真我 我最憎你 嘅真理
要我跟尾 去跟你 係乜嘢心理 好心你

最鍾意係生番！

我明你講咩，就好似blueface甩哂beat都大把人中意

咁我係香港 eazy e

其實唔計奶共包 老味以前第一張mixtape係幾正

佢地寸共產黨嗰mixtape 幾好 其他都垃圾

Low may本來就唔係認真做啦

真心想問 木老師以前係咪sponge mob果team

香港得KZ入流
其他都係垃圾

novel flash好撚正無論歌定係freestyle都屌打大把fake rapper 個啲咩大埔清算師摺一摺啦

想與你做愛

Heyo自己算唔算一派？

傻閪dee出diss